<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
    ~ Copyright 2022 The TensorFlow Authors. All Rights Reserved.
    ~
    ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
    ~ you may not use this file except in compliance with the License.
    ~ You may obtain a copy of the License at
    ~
    ~       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
    ~
    ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
    ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
    ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
    ~ See the License for the specific language governing permissions and
    ~ limitations under the License.
-->
<resources>
    <string name="setAdult" translatable="false">モード変更</string>
    <string name="help_text_1" translatable="false">
        手の動作は、コンピュータにハンドサインを正しく認識してもらうために、一つずつ丁寧に行いましょう\n
        １手をパーの形で判別したい虫に重ねます\n
        ２その虫を掴むように手をグーの形にします\n
        ３自分の手をカメラの範囲外にのけます</string>
    <string name="help_text_2" translatable="false">
        カメラで撮影した虫とその説明を記録します\n
        いつでも見返すことができるので、どんどん写真を取りましょう\n
        [使い方]\n
        見たい虫の名前をタップして、むししょうかいをみることができます\n
        長押しをすると、その虫のりれきを消すことができます\n
        「さがす」を押すと、探したい虫を検索することができます</string>
    <string name="help_text_3" translatable="false">
        # 音声が流れます\n
        切り取った虫の説明を見ることができます\n
        後から履歴で見返すことができます
    </string>
    <string name="help_image_1_desc" translatable="false">画像1の説明</string>
    <string name="help_image_2_desc" translatable="false">画像2の説明</string>
    <string name="help_image_3_desc" translatable="false">画像3の説明</string>
    <string name="gotoHelp" translatable="false">ヘルプ</string>
    <string name="itemname" translatable="false">Item Name</string>
    <string name="musisyoukai" translatable="false">この昆虫はカブトムシです</string>
    <string name="gotoRireki" translatable="false">りれき</string>
    <string name="gotoHelpAct" translatable="false">Go to HelpActivity</string>
    <string name="gotoMain" translatable="false">Go to MainActivity</string>
    <string name="app_name" translatable="false">この虫な~んだ</string>
    <string name="togglebutton" translatable="false">Toggle</string>
    <string name="アメンボ" translatable="false">体が水をはじくやわらかい毛でおおわれています。また、水面を歩くことができます。水面の振動を感知して、えものをとらえます。幼虫も成虫も肉食です。</string>
    <string name="アリ" translatable="false">長い触角と発達した大あごをもち、ふつう、腹部がくびれた体形をしています。腹部の先端から「蟻酸」という毒の物質を出して、えものをとらえたり、敵と戦ったりします。産卵管が変化した針をもつ種もいます。社会生活をいとなみます。</string>
    <string name="オサムシ" translatable="false">成虫は、長く平たい体をもちます。大部分は夜行性で、ほかの昆虫などをつかまえて食べます。地表、石やくち木、落ち葉の下などにすみます。幼虫も、多くは肉食性です。</string>
    <string name="ガ" translatable = "false">はねや体の表面を、りん粉が重なり合っておおっています。口器は、原始的なグループをのぞいて大あごが退化し、小あごの一部が細くのびて左右が合わさったり、一本の口吻になっています。幼虫は毛の少ないいも虫か、長い毛を持った毛虫で、かむための口器が発達し、多くは植物を食べます。</string>
    <string name="カゲロウ" translatable = "false">現在生きているはねのある昆虫の中では、最も起源が古いグループです。体はやわらかく、大きな前ばねと小さな後ろばねがあり、口は退化しています。幼虫は水中にすみ、腹部のえらで呼吸しています。羽化すると亜成虫になり、さらに脱皮して成虫になります。</string>
    <string name="カブトムシ" translatable = "false">クヌギなどの樹液や、じゅくした果実に集まります。</string>
    <string name="カマキリ" translatable = "false">複眼は前を向いていて大きく、三角形の頭は自由に動かすことができます。多くの種にはねがあり、腹部を上からおおうように平らにたたんでいます。成虫も幼虫も、かまのような前あしで、昆虫などをとらえて食べます。メスは、大きな卵のうを産みます。</string>
    <string name="カミキリムシ" translatable = "false">体は細長く、とても長い触角をもちます。卵は、枯れ木や弱った木などに産みつけられます。幼虫は細長く、腸の中には、植物せんいの消化を助ける微生物が共生しています。</string>
    <string name="カメムシ" translatable = "false">長い口吻をもち、植物のしるや動物の体液を吸います。はねは、背中に密着してたたまれ、前ばねの幕状の部分だけ左右が重なって、後ろばねをおおいます。グループにより、独特のにおいを出します。</string>
    <string name="カワゲラ" translatable = "false">体は平たくてやわらかく、腹部の先端に1対の尾をもちます。後ろばねは前ばねより大きく、弱々しく飛びます。はねのない種もあります。幼虫は、水中にすみ、胸部の腹面にあるえらで呼吸します。腹部の先端に、1対の尾をもちます。</string>
    <string name="クモ" translatable = "false">クモのなかまは、今から３〜４億年まえの古生代の地球上にあらわれました。クモの大きな特ちょうは、腹部の先にある糸いぼから糸を出すことと、触角がなく、かわりに鋏角があって、そこから毒を出すことです。全て肉食性で、昆虫などの小動物をとらえて食べます。</string>
    <string name="クワガタムシ" translatable = "false">多くの種で、オスはメスより大きく、歯のある巨大な大あごをもちます。この大あごは、メスをめぐるオス同士の争いに用いられます。主に、夜、活動します。幼虫は、くち木などを食べて育ちます。</string>
    <string name="ゲンゴロウ" translatable = "false">体は流線形で、光沢があります。水中では、前ばねの下にためた空気で呼吸し、毛が生えた平らな後ろあしで、たくみに泳ぎます。幼虫は細長く、あしが発達し、するどい大あごがあります。成虫、幼虫ともに、他の昆虫や小魚などをとらえて食べます。</string>
    <string name="コガネムシ" translatable = "false">大きさや形はさまざまです。植物の上、動物のふんや死体、キノコ、くち木、アリやシロアリの巣の中など、いろいろな場所にすみます。いくつかの種では、オスの頭部や胸部に大きな角があります。</string>
    <string name="ゴキブリ" translatable = "false">体は平たい卵形で、せまいすき間に入りこむのに適しています。頭部は、前胸にかくれ、上からは見えません。メスは、卵のうの中に卵をならべて産みます。成虫と幼虫がいっしょにくらす種もあります。</string>
    <string name="セミ" translatable = "false">ほとんどの種は樹上で生活し、植物の幹や果実からしるを吸います。ふつう、オスには発音器があります。幼虫は、地中でくらし、植物の根からしるを吸って成長します。多くの種は、成虫になるまで2〜5年ぐらいかかります。</string>
    <string name="ゾウムシ" translatable = "false">体がかたく、口吻の先に小さな大あごがあります。</string>
    <string name="タガメ" translatable = "false">池やぬま、水田にすみ、小魚やカエルなどをとらえます。5〜7月に水面上のマコモなどに、卵をまとめて産みます。</string>
    <string name="タマムシ" translatable = "false">多くは、体が細長く、あざやかな金属光沢をもっています。幼虫は細長く枯れ木や弱った木を食べるものが多く見られます。成虫は、葉を食べます。</string>
    <string name="ダンゴムシ" translatable = "false">節に分かれた体の胸部には7対（14本）の歩くためのあしがあります。腹部のあしは、呼吸器や交尾期間になっています。</string>
    <string name="チョウ" translatable = "false">はねや体の表面を、りん粉が重なり合っておおっています。口器は、原始的なグループをのぞいて大あごが退化し、小あごの一部が細くのびて左右が合わさったり、一本の口吻になっています。幼虫は毛の少ないいも虫か、長い毛を持った毛虫で、かむための口器が発達し、多くは植物を食べます。</string>
    <string name="テントウムシ" translatable = "false">体が丸く光沢があり、あしは短めです。あしの関節から、敵がいやがる液を出して、身を守ります。</string>
    <string name="トンボ" translatable = "false">複眼が大きく、太く短い腹部をもちます。幼虫の体は短く、多くは池やぬまにすみます。</string>
    <string name="ナナフシ" translatable = "false">多くは体やあしが細長く、はねがありません。樹上生活に適応していて、ほとんどが夜行性です。はねのある種は、とても小さな前ばねと大きな後ろばねをもちます。卵はつぼのような形で種によって特ちょうがあります。メスだけで増える種もいます。成虫も幼虫も植物の葉を食べます。</string>
    <string name="ハサミムシ" translatable = "false">細長く、平たい体をしています。短くてかたい前ばねは、折りたたまれた大きなおうぎ型の後ろばねを保護しています。腹部は、のびちぢみし、先端に尾角が変化したはさみをもちます。動物の死体や。くさった植物、それらに集まる昆虫などを食べます。</string>
    <string name="ハチ" translatable = "false">ハチの針は、メスの産卵管が変化したもので、オスはさしません。メスでも、ささない種類もあります。口器は、かむ口のものと、呼吸する口のものがあります。前ばねは後ろばねより大きく、前後のはねは一体となって動きます。単独生活をする種から、高度に発達した社会生活をする種まであります。</string>
    <string name="バッタ" translatable = "false">じょうぶな大あごで、食べ物をかみくだきます。後ろあしは発達し、とびはねるのに適しています。うすくて大きな後ろばねは、とまるときは、ひだ状に折りたたんで、かたい前ばねの下にかくします。はねが退化して飛べない種類もいます。</string>
    <string name="ハンミョウ" translatable = "false">大あごがよく発達していて、昆虫などをとらえて食べます。昼間、活動します。幼虫は地面にあなをほってすみ、近くを通るえものをとらえて食べます。</string>
    <string name="ホタル" translatable = "false">平たく細長い体で、大きな触角をもちます。多くの種が、腹部に発光器をもちます。メスのはねが退化している種もあります。</string>
</resources>
